辯方律師名氣大收費貴 全程捱打

2018年12月07日

辯方律師名氣大收費貴 全程捱打

陪審員經歷約4小時商討後達成何志平案裁決後離開法院。王心義攝

【採訪手記】歷時八日的何志平賄賂案開審前，記者問過長駐法庭的美國行家，他說何志平的幾名代表律師都頗有名氣，而且收費不菲，處理過不少貪污案。記者還以為法院會上演一場有如電視劇般精采的大激戰，但結果見到的只是辯方律師一路捱打的畫面，若以拳賽作比喻，辯方80%時間都是倒在地上，剛剛勉強站起來，又給控方一個重拳打得滿天星斗。

這也難怪，控方前後總共傳召了六名證人，當中包括目睹賄賂經過的污點證人加迪奧，其供詞有如核彈，另外再加大量呈堂電郵。辯方那邊，一個證人也沒有，連何志平本人都拒絕自辯，陪審團全程只能跟着控方的資料走。

相關新聞：屢為華信葉簡明做傳聲筒

何不時掃視旁聽席

控方律師意氣風發，說起話來充滿自信，尤其結案陳詞時，在庭上四處走動，配以大量身體語言，吸引陪審員聆聽；反觀辯方律師死板老成，說話語調單一，不時更口窒窒，聽起來當然沉悶。

至於案件的主角何志平，每次穿着紫色中山裝進入法庭時，都會望向記者一方微笑，然後掃視旁聽席。

審訊中段，他在休息時間起身伸懶腰時，也會再認真掃視旁聽席，感覺上是在心急地尋找某人。而據記者觀察，其親人和朋友都沒有現身支持。

美國的司法系統也令香港記者留下深刻印象。過去一年，記者都可隨時透過美國法庭的網上系統，檢閱每一份文件，由控罪書到控辯雙方各個議案，均有詳盡紀錄，令人體驗到真正的公開透明。審訊期間，每日律師都會通過庭內螢光幕，展示大量證物，記者須逐字抄寫，正當記者心裏埋怨為何不可將證物放上網時，一名美國記者在審訊尾段舉手向法官發問，稱為何呈堂證物仍未上載到網站。此時香港記者才駭然發現，原來平時證物真的會放上網站，供公眾閱覽。法官指示，法庭職員盡快處理，翌日再詢問有關進度，更主動向該名記者示意。

■記者陳建平

上一則
上一則
眼科教授變「御醫」擅與京搞關係

下一則
下一則
今日提醒你：科學館「匠心獨運」鐘錶展

屢為華信葉簡明做傳聲筒
毒梟、恐襲犯囚同一拘留所
律師：申回港服刑難獲批
林卓廷促跟進調查賄款經香港轉出 廉署須揪出主腦
港人藉民間外交滲透 美加強打擊
眼科教授變「御醫」擅與京搞關係
最高可判囚65年何志平貪污罪成 微笑說「預咗都係咁」

影陪審員 毒果痴撚線

美國審完
陪審員係可以曝光
甚至可以開記招解釋判決